［移民撚入］擔唔擔心適應唔到？

老老實實，數以萬計香港人都會喺疫情後離開香港。但問題擔唔擔心適應唔到？去到外國（依家通常都去英國），去一個完全唔同嘅地方，食物、文化、娛樂、人際關係都同香港完全唔同。真係有啲人頂唔順，思鄉愁發作又搵唔到工嘅話就想返香港。想問吓移咗民嘅巴打點樣先至可以適應到當地生活？

利申：支持香港人過去+自己都計劃緊

BBC有關BNO篇新聞出咗街，睇到啲comment其實都唔係咁想香港人移民過去，如果唔係英國佬又點會想脫歐呀。希望香港人過到去可以融入本地人生活，如果唔係之後搞到排港咁就麻撚煩啦！

Ref:

Push!

學識諗人感受 學日本人嗰套
加上有創造價值嘅能力
冇咩好驚

日本人嗰套係點？你詹唔詹心適應唔到？

唔擔心

Push

幾百萬香港人
英文都唔使講啦

屌咪同啲印巴人喺英國冇分別

呢度只可以講宜家走難阿你以為移民阿？
點難頂都要頂啦

唔係就會比人屈你係pr
真實感受係幾時都想返香港

迷惑文化
永遠諗住唔好畀麻煩人哋 做咩都諗下會唔會影響到人先 例如有扶手電梯上一樓 就唔會搭lift上一樓 泊車要考慮有冇花槽決定頭入尾入

真係唔擔心 因為後生 個腦比較柔軟
而且自己唔會係第一個 亦唔係最後一個

淨係擔心搵唔到工 其他嘢都可以解決

移咗
冇擔心過因為本身一早已經好想走

PS嗰陣比較擔心移唔到要成世喺香港多啲

移ed, 到左兩星期
最大擔心只係搵唔到工, 本身香港份工幾好搵, 但已經有馬死落地行嘅心態
乜都做, 最多遲啲再試下做番自己果行
對比起被困係監獄嘅手足, 我冇野值得埋怨

認真佢哋真係大晒㗎喎
你睇吓加拿大啦都係唔使講英文㗎

點都易適應過比共產管掛

睇你要求有幾高囉

Pr?

其實最難適應係食嘅問題，喺外國突然諗起想食個菠蘿油、牛腩河一般唔係落街就有，果個moment你會最miss香港，所以作為一個移民最緊要就係學識煑嘢食。

真!!!你講呢啲嘢分分鐘要搭飛機先食到

學下自己整
youtube大把食譜

不過住啲偏僻地方分分鐘連買材料都有啲難

而家有網購外國屋企有地方存倉

人際最難 如果住遠d 非大城市 食物又係

去到外國唔識煮都變煮野食唔差

呢個真，人際同食物都濕滯。

自己整啦，幾個月去一次倫敦都食到菠蘿包珍珠奶茶啦，雖然係貴啲

呢樣要讚吓星星師傅，佢基本上係送咗一間茶餐廰俾你擺喺屋企

去到外國啲嘢食變曬DIY

點以偏概全法？有咩高見

香港人係全世界適應力最強既人
連港共都頂到廿年，去到火星無氧氣都適應到呀

咁就以偏概全，你咁講同支那人報到香港返佔中有咩分別

係, 所謂既中立係兩邊意見都有
你應該CAP晒兩邊圖, 再作分類

黎左澳洲一年 暫時都過得唔錯

我咩料啊？定覺得我係藍絲？定你有自知之明所以叫自己做傻仔明

加拿大嗰邊純粹我覺得冇乜值得移民去。

你又憑咩覺得我係假膠五毛啊，每次複都要private，係人都知你怕起底啦

唔走就係五毛

認同巴打你所講

另外建議新移民香港人學下當地英國有教養既人點樣著衫

係有個style的
唔好再著米芝蓮鮮色雨yung波鞋

包你加快融入，英國都係先敬羅衣後敬人

一直被人屈
過黎自己體驗下囉
衰左最多返香港重新黎過

不如連登仔講下移民有d 咩期望?

加拿大乜都有

跟足連登仔教路，武肺困咗係屋企一年的話
過到英國都繼續縮喺屋企
咁分別應該唔大

人在美國
表示好享受 一世都唔想再番嚟香港住

會擔心係正常
但唔代表唔嘗試

我覺得要做好準備係，可能你要捱10年先建立到當地嘅事業，同埋假如你係單身嘅巴打，咁你預咗你好大機會係要單身，始終外國嘅生活成本咁大，好難去養到第二個人，始終亞裔男仔有啲慘，我講嘅美國嘅情況

巴打係東岸定西岸？有冇比鬼妹歧視過？

同埋食鬼妹真係咁難？

巴打住邊？

利申先 去咗英國八年幾

我覺得幾好喎
最緊要係要改變心態
因為外國地方大 所以城市規劃未必以方便為主
反而係用 空間感 寧靜 舒適 為主
所以你唔會見到好多高樓大廈
會見到好多兩三層樓高嘅民房

如果你抱住
我要照樣每個星期六落老蘭去MK老銅潮特
咁嘅心態 一定好辛苦
因為英國大部份城市 除非倫敦中心 都唔會係咁
英國有地區Community嘅感覺 有田園 有湖 有山

我諗 最好嘅建議係開始搵到細嘅興趣
Rock Climbing又好 彈琴又好 做義工又好 行山又好
搵到啲自己嘅興趣去融入

講方便熱鬧快捷嘅話 香港可能係世界第一
但外國唔想同你爭呢樣嘢
人哋想慢慢哋居住 唔想要壓力 唔想要急 唔想要嘈

巴打住邊？附近有冇中餐食？

不過真係要多d香港人去facebook英國page解釋下....善意
好多藍絲網軍拎住香港人個名去踩香港人
都真係好多英國人真係唔多想香港人去..

Cambridge
冇好食嘅中餐

講真就算香港冇政治問題 我都應該會搬走
我鍾意寧靜 有自己地方 唔使日夜都工作 節奏慢
香港樓價又高到買唔起 又要成日OT
用成世去買一個600呎單位 想要個花園仔種吓花都難
成日趕頭趕命 空氣質素又越嚟越差

好似讀書咁
小學又要爭中學入名校
之後爭入大學要讀神科
又要爭Internship爭Graduate Job
出到嚟做嘢又要捱得咁辛苦
我有時諗返起都覺得不了

巴打，睇黎我地好似

我絲
住bay area

唔使擔心
香港人實適應唔到

巴打就正呀，住埋啲遠離人間煙火嘅地方。話時話有冇諗過搬去cotswold 度住？

。想問吓絲打喺嗰度點享受法？

留係香港咪又係要適應大陸化

你而家叫我番香港住就真係適應唔到

真，真心不了。

入嚟禁個制

移民人口普查

除非你真係去啲鄉村地方，如果唔係，去倫敦紐約嗰啲大城市其實都係一樣要chur,點解人哋唔請返土生土長嘅人，要請一個移民

我喺紐約都要返好多份煙腸同cash job,喺倫敦嘅中學同學仲喺度努力爭Offer

好視乎你究竟想要咩嘅生活，想去邊一個城市

喺西岸，其實冇，但同佢地做到朋友另外一回事

見到呢邊1.5代嘅朋友好容易做到，但係始終紐約都係一個生活成本高嘅地方，有啲local都頂唔順，喺呢邊擁有事業、生活，唔係一件容易嘅事

更何況我係比較大嘅年紀先來（過咗18歲）

適應到今時今日嘅香港嗎？

突破盲腸

我返香港都要一兩日時間適應，因為地方細咗好多，但過返嗰種社交生活同朋友social,又覺得好開心

外國人工幾高、地方幾大，始終生活果方面真係要有所犧牲，特別係我呢啲年紀大移民，要先求生存，後求生活

當然喺新香港生存都唔容易

脫北者會唔會諗適應唔到文明世界？
其實一切係睇你自己覺得香港會有幾差。

個廁所都大過我原本間房 返學又輕鬆啲 星期六日去farmers market行吓食下野又一日 平時喺屋企就研究吓啲廚藝 去一去超級市場閑閑哋都可以行幾個鐘 成個生活節奏慢咗好舒服

同佢地做朋友係點嘅一回事？

想問吓巴打有咩犧牲？

支那狗適應到港豬反而擔心?

我驚最唔習慣係每早茶記個早餐同奶茶

日日呢d會食死快d
變相幫你延長壽命

搵由香港移民去英國單身絲會唔會易過搵住香港絲
話晒有共同價值觀

相對於澳洲同加拿大
英國的確係唔容易適應，最好多d人爭取freedom of movement

去到英國

除時你住嗰度香港人仲多過英國人
英國人都要學廣東話

驚乜

腸仔煎雙蛋有幾難？整多幾餐你就會發現原來香港茶記D嘢幾垃圾

其實全世界有邊到食唔到呢D野?有唐人街就有ga la.

世界咁大搵個菠蘿油真係咁易？

有錢去美國讀書梗係享受 我諗你屋企係香港間屋都成千呎係港島區啦

錯曬

你係bay area 住 仲要廁所大過你原本間房 咁你住個到唔同租/樓價好平咩

我香港間屋細 美國呢度係熟人租

睇你住邊

我行5分鐘
大大間野叫 香港茶餐廳

不過好懶
開10點

想食個早餐都未食過

你住Eastwood?

Chatswood

得閒搵你飲早茶